[贏] 支持「一帶一路」加劇義大利聯合政府內部分歧

支持「一帶一路」加劇義大利聯合政府內部分歧

在支持中國「一帶一路」倡議(Belt and Road Initiative)的計劃上出現的分歧使義大利聯合政府進一步分裂。與此同時，組成執政聯盟的兩個民粹主義政黨正準備就一個關鍵的鐵路項目展開最後磋商。

本周，義大利成為首個正式支持中國「一帶一路」全球投資努力的G7國家，引發白宮的尖銳批評。

就在英國《金融時報》最先報導美意兩國間爭端的數小時後，義大利外交與國際合作部副部長、聯合政府的極右翼聯盟黨(League party)成員古列爾莫•皮奇(Guglielmo Picchi)呼籲政府內部進行「進一步反思」。

「目前我認為我們不該按原計劃簽字。」皮奇在Twitter上寫道。在被要求進一步置評時，皮基表示拒絕。

義大利外交部一名高層官員表示，在支持「一帶一路」倡議的問題上，有關「加速一些和防範另一些」的擔憂是「不合理的」。

中國「一帶一路」倡議的目標是在歐亞大陸、中東及非洲80多個國家資助並興建基礎設施。幾個中、東歐國家，以及亞洲、中東和非洲的一些國家，已經同意簽署支持該倡議的備忘錄。但美國和一些歐洲國家擔心，該倡議偏袒中國企業、使項目所在國家陷入債務陷阱、並且被用來增進北京方面的戰略與軍事影響力。

義大利的支持被認為削弱了美國在貿易問題上對中國施加的壓力，也會削弱歐盟(EU)為克服其在如何最好地應對中國投資上的分歧所做的努力。

這場爭端發生之際，「五星運動」黨(Five Star)與聯盟黨正準備就一個有爭議的鐵路項目展開會談。這個被稱為TAV的鐵路項目旨在連接都靈和里昂兩座城市，已拖延了數月，被視為兩黨衝突的主要源頭。

對「五星運動」而言，這場衝突的起源可追溯到該黨對TAV的抗議，該黨猛烈抨擊TAV是對政府資金的濫用。針對該項目的重新談判是「五星運動」競選綱領的中心支柱，若不能重新談判，可能會引發選民們的不滿。但聯盟黨長期支持該項目，義大利副總理兼內政部長馬泰奧•薩爾維尼(Matteo Salvini)此前曾表示，該項目「必須推進」。

同為義大利副總理的路易吉•迪馬約(Luigi Di Maio)在接受義大利RTL 102.5電台採訪時說：「那些希望政府在這一問題上分崩離析的人都錯了。我們將找到一個解決方案。」

預計義大利政府將於周五就該項目做出最終決定。「我將根據你們提供的技術數據，然後從政治角度做出最佳決定。」義大利總理、聯合政府兩黨之間的主要調解人朱塞佩•孔蒂(Giuseppe Conte)表示。